[{"question": "\u0421 \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c \u0442\u0443\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u043c \u0432 \u041c\u0430\u0440\u0441\u0435\u043b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u0435\u043b \u0442\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439. \u0421\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u044d\u0442\u0430\u0436, \u043e\u043d \u0432\u0441\u043f\u043e\u043c\u043d\u0438\u043b, \u0447\u0442\u043e \u0437\u0430\u0431\u044b\u043b \u0437\u0430\u043a\u0440\u0443\u0442\u0438\u0442\u044c \u043a\u0440\u0430\u043d \u0432 \u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u043d \u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u043b\u0441\u044f, \u0432\u043e\u0434\u0430 \u0443\u0436\u0435 \u0437\u0430\u0442\u043e\u043f\u0438\u043b\u0430 \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0443. \u041e\u043d \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b \u0433\u043e\u0440\u043d\u0438\u0447\u043d\u0443\u044e, \u0442\u0430 \u043f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0430 \u0435\u0433\u043e \u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c \u0432\u043d\u0438\u0437\u0443. \u0412 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u0435 \u043e\u043d \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043b \u0440\u0430\u0441\u043f\u043b\u0430\u0442\u044b \u0437\u0430 \u0441\u0432\u043e\u044e \u043e\u043f\u043b\u043e\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c. \u041d\u043e \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u0440\u0443\u0433\u0430\u043b\u0430, \u0430, \u043d\u0430\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432, \u0438\u0437\u0432\u0438\u043d\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0441\u0430\u043c\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u043d\u0438\u043c. \u0417\u0430 \u0447\u0442\u043e? ", "answer": "\u0417\u0430 \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u043d\u0435 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0438\u043b\u0430 \u0435\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0440\u0430\u043d\u0430\u043c\u0438. "}, {"question": "\u0412 \u0441\u0432\u043e\u0435\u043c \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0437\u043a\u043e\u043c \u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0442\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e \u043e\u0442 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b\u0430, \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \"\u0431\u0438\u0442\u044c\". \u0421\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u0436\u0435 \u043e\u043d\u043e \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u043b\u044e\u0431\u043e\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0442\u0438\u043f\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u044d\u0442\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e. ", "answer": "\u0411\u0430\u0442\u0430\u0440\u0435\u044f (\u043e\u0442 battre). "}, {"question": "\u0420\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0447\u0438\u043a \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u044f\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0432\u044b\u0447\u0438\u0441\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0448\u0438\u043d\u044b \u0427\u0430\u0440\u043b\u0437 \u0411\u044d\u0431\u0431\u0438\u0434\u0436 (1792-1872) \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u043b, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e, \u0435\u0449\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u043e\u043d \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b \"Difference Engine\". \u0411\u044d\u0431\u0431\u0438\u0434\u0436 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e \u0431\u0443\u0434\u0435\u0442 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0430\u0432\u0438\u0433\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438, \u0431\u0430\u043d\u043a\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0445\u043e\u0432\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0435. \u041a\u0430\u043a \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e? ", "answer": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440. "}, {"question": "\u0421\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0439: \u0440\u044b\u0446\u0430\u0440\u044f, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0438\u0432\u0448\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043e\u043a, \u043f\u043e\u0440\u043e\u0447\u0430\u0449\u0438\u0439 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c, \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u044e, \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432 \u0435\u043c\u0443 \u043d\u0430 \u0441\u043f\u0438\u043d\u0443 \u0441\u0435\u0434\u043b\u043e, \u043c\u0435\u0448\u043e\u043a \u0441 \u043a\u0430\u043c\u043d\u044f\u043c\u0438 \u0438\u043b\u0438... \u041a\u043e\u0433\u043e? ", "answer": "\u0421\u043e\u0431\u0430\u043a\u0443. \u041e\u0442\u0441\u044e\u0434\u0430, \u043f\u043e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0432\u0435\u0440\u0441\u0438\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \"\u043d\u0430\u0432\u0435\u0448\u0430\u0442\u044c \u0441\u043e\u0431\u0430\u043a\". "}, {"question": "\u041f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0438\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u041f\u0430\u0440\u0438\u0436\u0435 \u0441 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u043d\u0438\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0449\u0435 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0443\u0440\u043e\u0436\u0435\u043d\u043a\u043e\u0439 \u041a\u0430\u0438\u0440\u0430 \u0418\u043e\u043b\u0430\u043d\u0434\u043e\u0439 \u0414\u0436\u0438\u043b\u044c\u043e\u0442\u0442\u0438, \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044b\u0439 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b \u0435\u0439: \"\u0422\u0432\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0441\u043b\u0438\u0448\u043a\u043e\u043c \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0435\u0433\u043e \u0437\u0430\u043f\u043e\u043c\u043d\u0438\u043b\u0438 \u0444\u0440\u0430\u043d\u0446\u0443\u0437\u044b, \u0443 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0430 \u0443\u043c\u0435 \u0436\u0430\u0440\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0437 \u0440\u044f\u0431\u0447\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0442\u0440\u0438 \u0431\u0443\u0442\u044b\u043b\u043a\u0438 \u0431\u043e\u0436\u043e\u043b\u0435 \u0432 \u0431\u0440\u044e\u0445\u0435. \u0415\u0441\u043b\u0438 \u0445\u043e\u0447\u0435\u0448\u044c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u0442\u0435\u0431\u044f \u0437\u0430\u043f\u043e\u043c\u043d\u0438\u043b\u0438, \u0442\u0432\u043e\u0435 \u0438\u043c\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0432\u044b\u043b\u0435\u0442\u0430\u0442\u044c, \u043a\u0430\u043a \u044f\u0434\u0440\u043e, \u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0441\u0430\u0434\u0435 \u041b\u044f \u0420\u043e\u0448\u0435\u043b\u0438.\" \u0418 \u0441\u0430\u043c \u0436\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c, \u043f\u043e\u0434 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u043e\u043d\u0430 \u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u043d\u0438\u043c, \u0430 \u0437\u0430\u043e\u0434\u043d\u043e \u0438 \u0445\u0443\u0434\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u0430. ", "answer": "\u0421\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0434\u043e\u0440 \u0414\u0430\u043b\u0438 - \u0438 \u0414\u0410\u041b\u0418\u0414\u0410 (\u043d\u0443 \u043e\u0442 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0436 \u0435\u0449\u0435 \u043e\u043d \u043c\u043e\u0433 \u043e\u0442\u0442\u0430\u043b\u043a\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u043a\u0430\u043a \u043e\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438!) "}, {"question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430-\u0442\u043e \u0432 \u042d\u0422\u041e\u041c \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u0432\u0441\u0435\u0433\u0434\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0441\u044c \u043f\u0435\u0441\u043a\u0430, \u0430 \u0441\u0435\u0439\u0447\u0430\u0441 \u043f\u0435\u0441\u043e\u043a \u0442\u0430\u043c \u0431\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0435\u0436\u0435. \u0415\u0441\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0442\u044c \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044e, \u042d\u0422\u041e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0442\u044c \u0438 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u043d\u0435\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435. \u0410 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u043f\u043e\u044d\u0442\u044b \u0441 \u042d\u0422\u0418\u041c \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442... \u0427\u0442\u043e? ", "answer": "\u0417\u0443\u0431\u044b. \u0420\u0435\u0447\u044c \u0438\u0434\u0435\u0442 \u043e \u0436\u0435\u043c\u0447\u0443\u0433. "}, {"question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0440\u043c\u0438\u044f \u0432 1944 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0432\u044b\u0441\u0430\u0434\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0432 \u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435, \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442 \u0441\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u0442\u044c \"\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435\" \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u043e\u0432. \u041a \u0443\u0434\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u044d\u0442\u043e \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043b\u043e \u043c\u0430\u0441\u0441\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u044b \u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0443\u0434\u0438\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0448\u043b\u043e\u0441\u044c \u0432\u0435\u0440\u043d\u0443\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a \u0432\u044b\u043f\u0443\u0441\u043a\u0443 \u043f\u043e\u043b\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432. \u0427\u0435\u0433\u043e \u0436\u0435 \u043d\u0435 \u0445\u0432\u0430\u0442\u0430\u043b\u043e \u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u043e\u043b\u0434\u0430\u0442\u0430\u043c \u0432 \u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0436\u0443\u0440\u043d\u0430\u043b\u0430\u0445? ", "answer": "\u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0446\u044b \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u044b\u043a\u043b\u0438 \u0432\u0438\u0434\u0435\u0442\u044c \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0420\u0415\u041a\u041b\u0410\u041c\u0423, \u0447\u0442\u043e \u0431\u0435\u0437 \u043d\u0435\u0435 \u0443\u0436\u0435 \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442. "}, {"question": "\u042d\u0442\u043e\u0442 \u0442\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043e\u044d\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u044f\u0442\u0438\u0441\u043e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0437\u0430\u0447\u0430\u0441\u0442\u0443\u044e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0443. \u0422\u0435\u043a\u0441\u0442\u044b \u0438\u0445 \u0434\u043e \u043d\u0430\u0441 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u0448\u043b\u0438, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u043b\u0438\u0448\u044c \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0447\u0435\u043a. \u041f\u043e\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u0432\u043b\u044f\u043b\u0438 \u043a \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043f\u0438\u0442\u0435\u0442, \u043d\u0435\u0434\u0440\u0443\u0433\u0438 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441 \u0435\u0433\u043e \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c. \u0421\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430 \u043f\u043e\u044d\u0442\u0430 \u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u043b\u0430\u0441\u044c \u0442\u0440\u0430\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 - \u043e\u043d \u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0440\u0433\u0441\u044f \u0433\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c, \u0441\u043f\u0438\u043b\u0441\u044f \u0438 \u0432\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d \u0431\u044b\u043b \u043f\u043e\u043a\u0438\u043d\u0443\u0442\u044c \u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0443. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0435\u0433\u043e \u0438\u043c\u044f. ", "answer": "\u0426\u0443\u0440\u044d\u043d \u041f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0438\u0432\u044b\u0439. "}, {"question": "\u0426\u0432\u0435\u0442\u044b \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u043a\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0438\u043c\u0435\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u0443\u044e \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u0443\u044e \u043e\u043a\u0440\u0430\u0441\u043a\u0443, \u0445\u043e\u0442\u044f \u0441\u0443\u0434\u044f \u043f\u043e \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043e\u043d\u0438 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0431\u044b\u0442\u044c \u0431\u0435\u043b\u044b\u043c\u0438. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u044d\u0442\u043e \u0440\u0430\u0441\u0442\u0435\u043d\u0438\u0435. ", "answer": "\u041b\u0435\u0432\u043a\u043e\u0439 (\u043e\u0442 \u0433\u0440\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e leukos - \u0431\u0435\u043b\u044b\u0439). "}, {"question": "\u041f\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c \u0410\u043d\u0440\u0438 \u0424\u043e\u0441\u0438\u0439\u043e\u043d\u0430, \"\u0432 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0436\u0438\u0432\u043e\u043f\u0438\u0441\u0438 \u043d\u0435\u0442 \u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e...\". \u042d\u0442\u043e \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b\u0438 \u0414\u043e\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u043b\u043e, \u042f\u043d \u0432\u0430\u043d \u042d\u0439\u043a, \u0413\u043e\u043b\u044c\u0431\u0435\u0439\u043d \u0421\u0442\u0430\u0440\u0448\u0438\u0439, \u0414\u0435\u043b\u0430\u043a\u0440\u0443\u0430. \u0410 \u043e\u0434\u0438\u043d \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043e \"\u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u044b\u043c \u043b\u044e\u0434\u044f\u043c, \u043d\u0435 \u0443\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u043c \u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c, \u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0442\u043e, \u0432\u043e \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d\u0438 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b \u0432\u0435\u0440\u0438\u0442\u044c\". \u0427\u0442\u043e \u0436\u0435 \u044d\u0442\u043e \u0442\u0430\u043a\u043e\u0435? ", "answer": "\u0412\u0438\u0442\u0440\u0430\u0436\u0438. "}, {"question": "\u041d\u0438\u043a\u0438\u0442\u0430 \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u0432 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e \u043d\u0435 \u0432\u0435\u0437\u0435\u0442. \u0421\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0435\u0434\u0430\u0432\u043d\u043e \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430\u043c \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0441\u043d\u044f\u0442\u044b \u0441\u043e \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0439 \u0438 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0439. \u0412\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0436\u0435 \u0435\u0449\u0435 \u0438 \u0430\u0440\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u0430\u043b\u0438. \u0410 \u0447\u0442\u043e \u0441\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u043e\u0441\u044c \u0441 \u0442\u0435\u043c, \u0441 \u043a\u043e\u0433\u043e \u0411\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0442\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442 \u044d\u0442\u0443 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044e? ", "answer": "\u0410 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0436\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0430\u0441\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 (\u043c\u0430\u0439\u043e\u0440) \u041a\u041e\u0412\u0410\u041b\u0415\u0412 \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u044f\u043b \u043d\u043e\u0441. "}, {"question": "\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0442\u044c \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435\u044e \u041a\u043d\u044b\u0448\u0435\u0432\u0443 (\u0430 \u0432\u0435\u0440\u0438\u0442\u044c \u0435\u043c\u0443 \u043d\u0435 \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442), \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u043e\u043c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0443, \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0432\u0448\u0435\u043c\u0443 \u044d\u0442\u0443 \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u0443\u044e \u0444\u0440\u0430\u0437\u0443, \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043d\u0430\u044f \u0431\u0440\u0430\u043d\u044c \u0434\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043c\u0430\u043a \u0432 \u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u0443. \u0427\u0442\u043e \u0436\u0435 \u044d\u0442\u043e \u0437\u0430 \u0444\u0440\u0430\u0437\u0430? ", "answer": "\"\u0412\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430\u0439\u0442\u0435, \u0433\u0440\u0430\u0444! \u0412\u0430\u0441 \u0436\u0434\u0443\u0442 \u0432\u0435\u043b\u0438\u043a\u0438\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430!\" "}, {"question": "\u0412 1928 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0432\u043e\u0435 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438 \u0432 \u0411\u0435\u0440\u043b\u0438\u043d\u0435 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0443 \u043e \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435. \u041e\u043d\u0438 \u043f\u0438\u0441\u0430\u043b\u0438, \u0447\u0442\u043e \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0432\u0438\u043a\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u0440\u044f\u0442\u0430\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043d\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0448\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f. \u0422\u0430\u043a, \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \"\u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\" \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 \"\u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f\", \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \"\u0440\u0435\u0437\u043d\u044f\" - \"\u0442\u0435\u0440\u0440\u043e\u0440\", \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \"\u0433\u0440\u0430\u0431\u0435\u0436\" - \"\u044d\u043a\u0441\u043f\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f\". \u041a\u0430\u043a\u0438\u043c \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e\u043c, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043d\u0430\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438, \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u044f\u043b\u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e \"\u043f\u043e\u0434\u0436\u043e\u0433\"? ", "answer": "\u0418\u043b\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f. "}, {"question": "\u041f\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0432\u0435\u043a\u043e\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c, \u0434\u044c\u044f\u0432\u043e\u043b \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432 \u043b\u044e\u0431\u043e\u0435 \u0436\u0438\u0432\u043e\u0435 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u0440\u043e\u043c\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0442\u0438\u0446\u044b \u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043b\u0435\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0438\u0445. ", "answer": "\u0413\u043e\u043b\u0443\u0431\u044c \u0438 \u043e\u0432\u0446\u0430 (\u0430\u0433\u043d\u0435\u0446). "}, {"question": "\u0424\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e kiides \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \"\u0433\u043b\u0443\u0431\u043e\u043a\u0438\u0439 \u0433\u0440\u043e\u0442\". \u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0433\u043e\u0440\u043e\u0434\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043e\u0448\u043b\u043e, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043e\u0442 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430? ", "answer": "\u041a\u0438\u0442\u0435\u0436. "}, {"question": "\u0418\u043d\u0434\u0435\u0439\u0446\u044b \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0447\u0435\u0439 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u0432, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442 \u0431\u0435\u043b\u044b\u0445, \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f. \u0427\u0442\u043e \u043e\u043d\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u044f\u0449\u0438\u043a \u0441 \u043c\u043e\u043b\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438\"? ", "answer": "\u0410\u043a\u043a\u0443\u043c\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440. "}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430, \u0432\u0437\u044f\u0432 \"\u0410\u0442\u043b\u0430\u0441 \u0421\u0421\u0421\u0420\" 1956 \u0433\u043e\u0434\u0430 \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043f\u043e\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043b, \u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043e \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0446. \u041f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0435 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e, \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u043e \u0436\u0435, \u0437\u0430\u043d\u044f\u043b \u041b\u0435\u043d\u0438\u043d, \u0442\u0440\u0435\u0442\u044c\u0435 - \u0421\u0442\u0430\u043b\u0438\u043d, \u0447\u0435\u0442\u0432\u0435\u0440\u0442\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0438\u043b\u0438 \u041a\u0430\u043b\u0438\u043d\u0438\u043d \u0438 \u041a\u0443\u0439\u0431\u044b\u0448\u0435\u0432. \u041a\u0442\u043e \u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043c\u0435\u0441\u0442\u0435? ", "answer": "\u041a\u0438\u0440\u043e\u0432. "}, {"question": "\u041a\u0430\u043a \u0432 \u0434\u0440\u0435\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0420\u0443\u0441\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043a\u043e\u043c\u043d\u0430\u0442\u0430, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u044d\u0442\u0430\u0436\u0435 \u0434\u043e\u043c\u0430? ", "answer": "\u0433\u043e\u0440\u043d\u0438\u0446\u0430 (\u0441\u0440. \u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u043b\u0430\u0432\u044f\u043d\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u0433\u043e\u0440\u043d\u0438\u0439 - \u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u0438\u0439, \u0432\u044b\u0448\u043d\u0438\u0439; \u0433\u043e\u0440\u0435 - \u0432\u0432\u044b\u0441\u044c) "}, {"question": "\u042d\u0442\u043e\u0442 \u043e\u0431\u044b\u0447\u0430\u0439 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0438\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445. \u0421\u0440\u0435\u0434\u0438 \u0432\u0430\u0441 \u043d\u0430\u0432\u0435\u0440\u043d\u044f\u043a\u0430 \u0435\u0441\u0442\u044c \u043b\u044e\u0434\u0438, \u0434\u0435\u043b\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e. \u041e\u0434\u043d\u0430\u0436\u0434\u044b \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444 \u041a\u043b\u043e\u0434 \u041b\u0435\u0432\u0438-\u0421\u0442\u0440\u043e\u0441\u0441 \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u043b \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f \u0438\u043d\u0434\u0435\u0439\u0446\u0435\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u044d\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e. \u041e\u043d \u0431\u044b\u043b \u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u0443\u0434\u0438\u0432\u043b\u0435\u043d, \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e \u0435\u0433\u043e \u0438\u0437\u0443\u043c\u043b\u044f\u043b\u043e \u0442\u043e, \u0447\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e \u043f\u043b\u0435\u043c\u044f \u043e\u0431\u0438\u0442\u0430\u043b\u043e \u0432 \u042e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0410\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0435. \u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0431\u044b\u043b\u043e \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438? ", "answer": "\u041a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435. "}, {"question": "\u041e\u0434\u043d\u043e \u0438\u0437 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c\u044e \u041c\u0443\u0445\u0430\u043c\u043c\u0430\u0434 \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d \u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043f\u044f\u0442\u044c \u0441\u0442\u043e\u043b\u043f\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0442 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c. \u042d\u0442\u043e \u0435\u0433\u043e \u0434\u043e\u0447\u044c \u0424\u0430\u0442\u0438\u043c\u0430, \u0437\u044f\u0442\u044c \u0410\u043b\u0438, \u0438\u0445 \u0441\u044b\u043d\u043e\u0432\u044c\u044f \u0425\u0430\u0441\u0430\u043d \u0438 \u0425\u0443\u0441\u0435\u0439\u043d. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043f\u044f\u0442\u044b\u0439 \u0441\u0442\u043e\u043b\u043f. ", "answer": "\u041a\u043e\u0440\u0430\u043d. "}, {"question": "\u041a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440 \u042d\u0422\u041e\u0413\u041e (\u0432\u043f\u0440\u043e\u0447\u0435\u043c, \u0438\u043d\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439, \u0431\u043b\u0438\u0437\u043a\u0438\u0439 \u0446\u0432\u0435\u0442) \u0443\u0442\u043e\u043d\u0443\u043b \u0432 \u0440\u0435\u043a\u0435, \u043d\u043e \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432 \u043c\u043e\u0440\u0435 \u043f\u043e\u044f\u0432\u0438\u043b\u0438\u0441\u044c \u0446\u0435\u043b\u044b\u0445 \u0434\u0432\u0430. \u0421\u0438\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d \u0432 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0435. \u0427\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0431\u0435\u043b\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0435\u0449\u0435 \u0447\u0430\u0449\u0435. \u041e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440\u0430 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u043b \u0441 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u044c\u044e \u043c\u0435\u043b\u043e\u0434\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0432\u043e\u043d. \u041e \u0447\u0435\u043c \u0438\u0434\u0435\u0442 \u0440\u0435\u0447\u044c? ", "answer": "\u041e \u0431\u043e\u0440\u043e\u0434\u0435. "}, {"question": "\u041f\u043e \u0440\u0430\u0441\u0441\u043a\u0430\u0437\u0443 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0440\u0435\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0438 \u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0436\u0435, \u0432\u0432\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a, \u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b: \"\u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435, \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440 - \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a?\" - \u041d\u0443 \u0434\u0430, - \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0438\u043b\u0438 \u0435\u043c\u0443 \u0441 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c. - \u041a\u0430\u043a \u0432\u044b \u0434\u043e\u0433\u0430\u0434\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c? - \u0423 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0435\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0432\u044b\u0447\u043a\u0430 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430, - \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0438\u043b \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440. \u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \u0434\u043b\u044f \u0442\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0443\u0436\u043d\u043e \u043f\u043e \u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0440\u0435 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u0437\u043d\u0430\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0435\u043f\u0438\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f. \u041f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0439\u0442\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435 \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435. ", "answer": "\u0414\u0432\u0435 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0441\u043a\u043e\u0431\u043a\u0438 \u0438 \u0434\u0432\u0435 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f (\u0438\u043c\u0435\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0432\u0438\u0434\u0443 \u0432\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u043a\u043e\u0431\u043a\u0438). "}, {"question": "\u0412\u0443\u0434\u0440\u043e \u0412\u0438\u043b\u044c\u0441\u043e\u043d \u0432 1919 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u043b: \"\u041d\u0430\u043c \u043d\u0435 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u043f\u0430\u0441\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0437\u0430\u0432\u043e\u0435\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u0445\u043e\u0434\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0445. \u0420\u0430\u0437\u0432\u0435 \u0447\u0442\u043e \u043c\u044b \u0441\u0430\u043c\u0438 \u0443\u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u043c \u0438\u043c...\" \u0427\u0442\u043e \u0436\u0435, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u044d\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u043f\u043e\u0434\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u043e? ", "answer": "\u041b\u0435\u043d\u0434-\u043b\u0438\u0437. "}, {"question": "\u0412 \u043a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u043c \u043b\u0430\u0442\u0438\u043d\u0441\u043a\u043e-\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u043e\u043c \u0431\u043e\u0433\u043e\u0441\u043b\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u043c\u0438 religiosus \"\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0447\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u044b\u0439, \u043d\u0430\u0431\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439\" \u0438 remissio \"\u043f\u0440\u043e\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\" \u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0441\u043b\u043e\u0432\u043e, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 - \"\u043c\u043e\u0449\u0438, \u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043a\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e\". \u0412\u043e\u0441\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0438\u0442\u0435 \u0435\u0433\u043e \u043d\u0430 \u043b\u0430\u0442\u044b\u043d\u0438 (\u0442\u0430\u043a \u0438 \u0431\u044b\u0442\u044c, \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043a\u0438\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0446\u0435\u0439). ", "answer": "Reliquia (\u0440\u0435\u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u044f). "}, {"question": "\u0412 \u043e\u0434\u043d\u043e\u043c \u0438\u0437 \u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u044b \"\u0421\u043f\u043e\u0440\u0442 \u042d\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\" \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0443 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430 \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u043b\u0441\u044f \u043d\u0435\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0437\u0430\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u043a. \"\u0411\u0440\u044d\u0439\u043d-\u0440\u0438\u043d\u0433 \u0432 \u041b\u043e\u043d\u0434\u043e\u043d\u0435\". \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0435\u0440\u043e\u0435\u0432 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438. ", "answer": "\u041a\u0430\u0441\u043f\u0430\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u041a\u0440\u0430\u043c\u043d\u0438\u043a. "}, {"question": "\u041a\u043d\u0438\u0433\u0430 \"\u0427\u0442\u043e, \u0433\u0434\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430\", \u0432\u044b\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432 1999 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u0438\u0437\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \"\u0420\u0418\u041f\u041e\u041b-\u041a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u043a\", \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043d\u0430\u0448\u043f\u0438\u0433\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430\u043c\u0438. \u041d\u0430\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440, \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0417\u0435\u043c\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0421\u043e\u043b\u043d\u0446\u0435\u043c, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u043a\u043d\u0438\u0433\u0438, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0412\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u041c\u0430\u0440\u0441, \u0430 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0443\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d \u043e\u0445\u043b\u0430\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0434\u043e -434 \u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441\u043e\u0432 \u0426\u0435\u043b\u044c\u0441\u0438\u044f. \u041f\u043e\u043f\u0440\u043e\u0431\u0443\u0439\u0442\u0435 \u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u043d\u0443\u0442\u044c\u0441\u044f \u043b\u043e\u0433\u0438\u043a\u043e\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u044c, \u0433\u0434\u0435, \u043f\u043e \u0438\u0445 \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e, \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0430 \u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0430 \u0441\u0430\u043c\u0431\u043e. ", "answer": "\u0412 \u0411\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u0438\u0438. "}, {"question": "\u0420\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e \u043d\u0430 \u0422\u0412 \u043f\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0430 \"\u041f\u0435\u0441\u043d\u044f \u0433\u043e\u0434\u0430\". \u0410 \u043f\u0435\u0441\u043d\u0435\u0439 1952 \u0433\u043e\u0434\u0430, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0430\u0442\u0438\u0440\u0438\u043a\u0430 \u0411\u043e\u0440\u0438\u0441\u0430 \u0411\u0440\u0430\u0439\u043d\u0438\u043d\u0430, \u043c\u043e\u0433\u043b\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c \u043d\u0435\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f. \"\u041e\u041d\u0418 \u0441\u043e\u0436\u0433\u043b\u0438 \u0440\u043e\u0434\u043d\u0443\u044e \u0445\u0430\u0442\u0443\". \u0422\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e \u0441\u043b\u043e\u0432\u0430 \u041e\u041d\u0418 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e \u0431\u044b\u043b\u043e \u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u044c \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0435. \u041a\u0430\u043a\u043e\u0435? ", "answer": "\u0412\u0440\u0430\u0447\u0438. "}, {"question": "\u041a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b \u044d\u0442\u043e \u0441 \u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e\u043c, \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0438\u0447 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0438\u043b: \u044d\u0442\u043e \u043d\u0435 \u0437\u0435\u0440\u043a\u0430\u043b\u043e, \u0430 \u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u0442\u0435\u043a\u043b\u043e. \u0410 \u0413\u043b\u0435\u043d\u0434\u0430 \u0414\u0436\u0435\u043a\u0441\u043e\u043d \u0438 \u0432\u043e\u0432\u0441\u0435 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430 \u044d\u0442\u043e \u0441 \u043c\u0443\u0437\u0435\u0435\u043c: \u043c\u044b \u0442\u0443\u0434\u0430 \u043d\u0435 \u0445\u043e\u0434\u0438\u043c, \u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u043e \u0437\u043d\u0430\u0442\u044c, \u0447\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c. \u0427\u0442\u043e \u0436\u0435 \u044d\u0442\u043e? ", "answer": "\u0422\u0435\u0430\u0442\u0440. "}, {"question": "\u0411\u044b\u0432\u0448\u0430\u044f \u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0414\u0436\u0438\u043c\u0430 \u041a\u0435\u0440\u0440\u0438, \u0440\u0430\u0437\u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u0432\u0448\u0438\u0441\u044c \u0432 \u043c\u0443\u0436\u0435, \u0437\u0430\u044f\u0432\u0438\u043b\u0430: \"\u042f \u0445\u043e\u0442\u0435\u043b\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c \u043c\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u0442\u0430, \u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430...\". \u0410 \u043a\u043e\u0433\u043e, \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u043b\u0430? ", "answer": "\u041c\u0430\u0440\u0442\u043e\u0432\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0417\u0430\u0439\u0446\u0430. "}, {"question": "\u041e\u0410\u041e \"\u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u043d\u0434 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\" \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043b\u043e \u0441\u0432\u043e\u0439 \u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433 \u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0437\u0430\u043f\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0442\u043e\u0440\u0433\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0440\u043e\u0441\u0441\u0438\u044f\u043d. \u041f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0432\u0435\u0442\u0430, \u0442\u043e\u0442 \u0436\u0435 \u0448\u0440\u0438\u0444\u0442. \u0414\u0430\u0436\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u043e\u0437\u0430\u0438\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0443 \u0410.\u041f.\u0427\u0435\u0445\u043e\u0432\u0430, \u0447\u0435\u043c-\u0442\u043e \u043f\u043e\u0445\u043e\u0436\u0435. \u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0436\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f \u041e\u0410\u041e \"\u0421\u0430\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430\u043d\u0434 \u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\"? ", "answer": "\"\u0414\u044f\u0434\u044f \u0412\u0430\u043d\u044f\" (\u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433 \"Uncle Ben's\".) "}, {"question": "\u0412 \u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0435 \u0410\u043d\u0434\u0440\u0435 \u041c\u043e\u0440\u0443\u0430 \"\u0416\u043e\u0440\u0436 \u0421\u0430\u043d\u0434\" \u0443\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0430\u043b\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0411\u043e\u043a\u0430\u0436. \u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0441 \u043d\u0438\u043c \u043f\u043e\u043f\u044b\u0442\u0430\u043b\u0438\u0441\u044c \u0437\u0430\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c \u043e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u043f\u043e\u044d\u0442\u0435, \u043e\u043d, \u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0432 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b: \"\u041c\u0438\u0441\u0441 \u043a\u0442\u043e?\". \u041e \u043a\u043e\u043c \u0436\u0435 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438 \u0411\u043e\u043a\u0430\u0436\u0430? ", "answer": "\u041e\u0431 \u0410\u0434\u0430\u043c\u0435 \u041c\u0438\u0446\u043a\u0435\u0432\u0438\u0447\u0435. "}, {"question": "\u0423 \u0412.\u0418.\u0414\u0430\u043b\u044f \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442 \"\u0437\u0430\u043c\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c, \u0438\u0437\u043d\u0443\u0440\u0438\u0442\u044c\" \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d \u0441 \u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c \u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b\u043e\u043c morden - \"\u0443\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c\". \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u0433\u043b\u0430\u0433\u043e\u043b. ", "answer": "\u0417\u0430\u043c\u043e\u0440\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c. "}, {"question": "\u0412 1947 \u0433\u043e\u0434\u0443 \u043f\u043e \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c \u041d\u044e\u0440\u043d\u0431\u0435\u0440\u0433\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \"\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0434\u044f\u0445\". \u0412 4 \u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0435 \"\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u0432\" \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e, \u0447\u0442\u043e \"\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043d\u0435 \u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0443\u0432\u0435\u0447\u044c\u044e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430\". \u0412 \u043a\u0430\u043a\u043e\u043c \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435 \u0434\u043e\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0442 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430? ", "answer": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u0435. "}, {"question": "\u0423 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044b 4 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430. \u0414\u043e\u043c\u0435\u043d \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u0433\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ch. \u0410 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u044d\u0442\u043e \u0431\u0443\u043a\u0432\u043e\u0441\u043e\u0447\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435? ", "answer": "\u041a\u043e\u043d\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0413\u0435\u043b\u044c\u0432\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430. "}, {"question": "\u0413\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0434\u0432\u0435 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438, \u043d\u0435\u0440\u0435\u0434\u043a\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \"\u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\". \u0414\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u0443 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0434\u0432\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0432\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u043a\u0435? ", "answer": "\u0420\u043e\u0436\u0434\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438. "}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0438\u043d\u0443 \u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f. \u041e\u0434\u043d\u0430\u043a\u043e \u0443 \u043d\u0435\u0433\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0438 \u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043b\u043e\u0436\u043d\u0430\u044f \u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u0441\u0432\u044f\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u044d\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441 \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0435\u0439 \u0443\u0447\u0435\u043d\u043e\u0433\u043e. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0438 \u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435. ", "answer": "\u0411\u043e\u0440 \u0438 \u0431\u0443\u0440\u0430 (\u043b\u0430\u0442. Borax). "}, {"question": "1 - \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f, 5 - \u043a\u043d\u044f\u0436\u043d\u0430 \u0410\u0432\u0434\u043e\u0442\u044c\u044f, 8 - \u0410\u0433\u043b\u0430\u044f, 10 - \u041f\u0443\u043b\u044c\u0445\u0435\u0440\u0438\u044f, 11 - \u0410\u043c\u0430\u043b\u0438\u044f, 12 - \u042d\u043b\u0438\u0437\u0430, 14 - \u041a\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u043d\u0430 IV. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0432\u0438\u0447\u044c\u044e \u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u044e \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0439 \u0432 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043f\u0438\u0441\u043a\u0435. ", "answer": "\u0413\u043e\u043d\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430. (\u042d\u0442\u043e \u0441\u043f\u0438\u0441\u043e\u043a \u0441\u0435\u0440\u044c\u0435\u0437\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u0430.) "}, {"question": "   \u041f\u043e\u043a\u0430 \u043e\u0433\u043d\u044f\u043c\u0438 \u0441\u043c\u0435\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u0430\u043b,    \u0414\u0443\u0448\u0430 \u043d\u0435 \u0443\u0441\u043d\u0435\u0442 \u0432 \u043f\u043e\u043a\u043e\u0435,    \u041d\u043e \u0438\u043c\u044f \u0411\u043e\u0433 \u043c\u043d\u0435 \u0438\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0430\u043b.    \u041c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u043d\u043e, \u043c\u043e\u0440\u0441\u043a\u043e\u0435!    \u041a\u0430\u043a\u043e\u0435 \u0433\u0435\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u043e\u0442\u0446\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043b\u044e\u0431\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0442\u0435\u0437\u043a\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0440\u0448\u0435\u0439 \u0434\u043e\u0447\u0435\u0440\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0430 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u043e\u043a? ", "answer": "\u042d\u0433\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043c\u043e\u0440\u0435. "}, {"question": "\u0428\u0430\u0445\u043c\u0430\u0442\u044b - 400, \u0448\u0430\u0448\u043a\u0438 - 49, \u043a\u0440\u0435\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438-\u043d\u043e\u043b\u0438\u043a\u0438 - 72. \u0410 \u0432 \u043a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0433\u0440\u0435, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443\u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u043c \u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c 6, \u044d\u0442\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e 50400? ", "answer": "\u0420\u044d\u043d\u0434\u0437\u044e (\u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 2-\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0445 \u0445\u043e\u0434\u043e\u0432). "}, {"question": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u043e\u0439 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u0432\u043e\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430, \u043b\u044e\u0431\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0443\u0442\u0435\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439, \u043d\u043e \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0431\u044b \u0432\u044b \u0432\u044b\u0448\u043b\u0438 \u043d\u0430 \u0443\u043b\u0438\u0446\u0443 \u0438 \u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u043b\u0438, \u043a\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439, \u0432\u0430\u043c \u0431\u044b, \u0441 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0439 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u0435\u0433\u043e. \u0410 \u043a\u043e\u0433\u043e? ", "answer": "\u0418\u043b\u044c\u044e \u041b\u0430\u0433\u0443\u0442\u0435\u043d\u043a\u043e. \u0420\u0435\u0447\u044c \u0438\u0434\u0435\u0442 \u043e \u041c\u0443\u043c\u0438-\u0422\u0440\u043e\u043b\u043b\u044f\u0445, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0433\u043e\u0440\u0430\u0437\u0434\u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0445\u0443 \u0443 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0447\u0435\u043c \"\u041c\u0443\u043c\u0438\u0439-\u0422\u0440\u043e\u043b\u043b\u044c\". "}, {"question": "\u0412 \u043c\u0438\u0444\u0430\u0445 \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0445 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432 \u043e\u043d\u0430 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043b\u0430 \u0434\u0443\u0448\u0443, \u0432 \u0435\u0435 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044c \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0430 \u0438\u0437 \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u044f, \u0430 \u0435\u0449\u0435 \u0442\u0430\u043a \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044e \u0432 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0435, \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u043e\u0431\u0438\u0434\u043d\u0443\u044e \u0434\u043b\u044f... \u0414\u043b\u044f \u043a\u043e\u0433\u043e? ", "answer": "\u0414\u043b\u044f \u0432\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440\u044f. \u0420\u0435\u0447\u044c \u0438\u0434\u0435\u0442 \u043e \u0431\u0430\u0431\u043e\u0447\u043a\u0435. "}, {"question": "\u0418\u0445 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0443\u043a\u0440\u0430\u0448\u0430\u043b\u0438 \u043e\u0434\u0435\u0436\u0434\u044b \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432. \u041f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u0435 \u0438\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0431\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u0438\u0442\u044c \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043b\u0443 \u0445\u0440\u0430\u043c\u0430 \u0421\u0432\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u041a\u0432\u0435\u043d\u0442\u0438\u043d\u0430 \u0432\u043e \u0424\u0440\u0430\u043d\u0446\u0438\u0438, \u0438 \u0432 \u0428\u0430\u0440\u0442\u0440\u0441\u043a\u043e\u043c \u0441\u043e\u0431\u043e\u0440\u0435. \u0410 \u043a\u0442\u043e \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u0442\u043e\u0442, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0425\u044d\u043c\u043f\u0442\u043e\u043d-\u041a\u043e\u0440\u0442\u0435? ", "answer": "\u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c \u041a. \u0414\u0436\u0435\u0440\u043e\u043c. \u0420\u0435\u0447\u044c \u0438\u0434\u0435\u0442 \u043e \u043b\u0430\u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0442\u0430\u0445. "}, {"question": "\u0427\u0435\u043c, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0421\u0442\u0430\u043d\u0438\u0441\u043b\u0430\u0432\u0443 \u041b\u0435\u043c\u0443, \u0437\u0430\u043c\u0435\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043c\u0435\u0442\u0440\u043e \u043f\u0440\u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u0430\u0442\u044e\u0440\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438? ", "answer": "\u0421\u0430\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e \u0438 \u043c\u0438\u043b\u043b\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e. (\u0417\u0430\u0441\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u0430 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u0430). "}, {"question": "\u042d\u0442\u043e \u0437\u043d\u0430\u043c\u0435\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0432\u0448\u0435\u0435\u0441\u044f \u043e\u043a\u043e\u043b\u043e \u0442\u0440\u0435\u0445 \u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u043b\u0435\u0442\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u0430\u0434 \u0441 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u0435\u043c \u0412\u0430\u0441\u043a\u043e \u0434\u0430 \u0413\u0430\u043c\u044b, \u0437\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u043b\u0435\u043d\u043e \u043d\u0430 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0435. \u041a\u0442\u043e \u0431\u044b\u043b \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c \u043b\u0438\u0446\u043e\u043c? ", "answer": "\u041f\u0435\u043b\u0435, \u0437\u0430\u0431\u0438\u0432\u0448\u0438\u0439 1000-\u0439 \u043c\u044f\u0447 \u0432 \u0432\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430 \u043a\u043b\u0443\u0431\u0430 \"\u0412\u0430\u0441\u043a\u043e \u0434\u0430 \u0413\u0430\u043c\u0430\". "}, {"question": "\u0412\u043b\u0430\u0434\u0438\u043c\u0438\u0440 \u0418\u043b\u044c\u0438\u0447 \u0431\u044b\u043b \u043d\u0435\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0434\u0443\u0448\u0435\u043d \u043a \"\u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439\", \u0430 \u043a\u0430\u043a\u0443\u044e \u041a.\u0411\u044d\u043b\u043b\u044d\u0433 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u043b \"\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0438 \u0441\u0443\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438\"? ", "answer": "\u041b\u0443\u043d\u043d\u0443\u044e. (\u0421\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430 N14 \u0434\u043e-\u0434\u0438\u0435\u0437 \u043c\u0438\u043d\u043e\u0440 \u0411\u0435\u0442\u0445\u043e\u0432\u0435\u043d\u0430.) "}, {"question": "\u0421 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u044d\u0442\u043e\u0433\u043e \u0438\u043c\u0435\u043d\u0438 \u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430 \u0441\u0432\u043e\u0434\u0438\u043b\u0430 \u042e\u0440\u0438\u044f \u041d\u0438\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0432 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0430\u0445. \u0412 \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436 \u041d\u0438\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0441\u043f\u0430\u0441\u0430\u043b\u0441\u044f \u0431\u0435\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u0430 \u0432\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c - \u0445\u043e\u0434\u0438\u043b \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0442\u0438. \u0418\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u0436\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043e\u0434\u043d\u0443 \u0438 \u0442\u0443 \u0436\u0435 \u0431\u0443\u043a\u0432\u0443. \u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u044b, \u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0434\u0435\u0442 \u0440\u0435\u0447\u044c. ", "answer": "\"\u041f\u0435\u0441 \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0441 \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043a\u0440\u043e\u0441\u0441\" \u0438 \u043c\u0443\u043b\u044c\u0442\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c \"\u0411\u043e\u0431\u0438\u043a \u0432 \u0433\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u0443 \u0411\u0430\u0440\u0431\u043e\u0441\u0430\", \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u041d\u0438\u043a\u0443\u043b\u0438\u043d \u043e\u0437\u0432\u0443\u0447\u0438\u0432\u0430\u043b \u0411\u043e\u0431\u0438\u043a\u0430. "}, {"question": "\u041e \u0447\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u043e\u0440 \u0413\u0435\u043d\u0440\u0438 \u0411\u0438\u0447\u0435\u0440 \u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u044d\u0442\u043e\u043c\u0443 \"\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0434\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u043e\u0435 \u0438 \u0442\u0435\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043d\u043e \u043d\u0435\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0434\u0430\u0442\u044c \u044e\u0440\u0438\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435\"? ", "answer": "\u041e \u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u0438. "}, {"question": "\u041f\u043e \u0441\u0443\u0442\u0438, \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0438 \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 - \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438 \u043e\u0434\u043d\u043e \u0438 \u0442\u043e \u0436\u0435. \u0415\u0441\u043b\u0438 \u043a \u043f\u0435\u0440\u0432\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0441\u0443\u0444\u0444\u0438\u043a\u0441, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u0441\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u044b \u043e\u0442 \u043d\u0435\u0433\u043e. \u0410 \u0447\u0442\u043e, \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u043c\u043e\u0435 \u043a\u043e\u0440\u043d\u0435\u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u043c, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0438\u0442\u0441\u044f, \u0435\u0441\u043b\u0438 \u043a\u043e \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043f\u0440\u0438\u0431\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0442\u043e\u0442 \u0436\u0435 \u0441\u0443\u0444\u0444\u0438\u043a\u0441? ", "answer": "\u0421\u043d\u0435\u0433\u043e\u0432\u0438\u043a. \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 - \u0434\u043e\u0436\u0434\u044c, \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 - \u0441\u043d\u0435\u0433. "}]